{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "ee2fc858",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__1.__ Исследовать на линейную зависимость:\n",
    "### $f_{1}(x)=e^{x}, f_{2}(x)=1, f_{3}(x)=x+1, f_{4}(x)=x-e^{x}.$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "575565b0",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Выразим $f_4(x)$ через другие f\n",
    "### $x-e^{x} = (x+1) - 1 - e^{x}$\n",
    "### $f_4(x) = f_3(x) - f_2(x) - f_1(x)$\n",
    "Видно что вектора линейно зависимы"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "c8562abf",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__2.__ Исследовать на линейную зависимость:\n",
    "### $f_{1}(x)=2, f_{2}(x)=x, f_{3}(x)=x^{2}, f_{4}(x)=(x+1)^{2}.$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "3667c247",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### $\\lambda_1 2 + \\lambda_2 x + \\lambda_3 x^{2} + \\lambda_4 (x+1)^{2} = 0$\n",
    "### $x^2(\\lambda_3+\\lambda_4)+x(\\lambda_2+\\lambda_4)+\\lambda_1 2 + \\lambda_4 = 0$\n",
    "### $\\begin{cases}\n",
    " \\lambda_{3}+\\lambda_{4}=0,\\\\\n",
    " \\lambda_{2}+\\lambda_{4}=0,\\\\\n",
    " \\lambda_{1}=0,\\\\\n",
    " \\lambda_{4}=0\n",
    "\\end{cases}$\n",
    "Следовательно $f_{1}(x)=2, f_{2}(x)=x, f_{3}(x)=x^{2}, f_{4}(x)=(x+1)^{2}.$ линейно независимы"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "69ab2564",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__3.__ Найти координаты вектора $x = (2, 3, 5)\\in \\mathbb{R}^{3}$ в базисе $b_{1}=(0, 0, 10)$, $b_{2}=(2, 0, 0)$, $b_{3}=(0, 1, 0)$."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "c8ff6b60",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### $x = (2, 3, 5) = \\frac{1}{2}(0, 0, 10) + (2, 0, 0) + 3(0, 1, 0)$\n",
    "### $x = (2, 3, 5) = (\\frac{1}{2}b_{1}, b_{2}, 3b_{3})$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "0e4e417a",
   "metadata": {},
   "source": [
    "__4.__ Найти координаты вектора $3x^{2}-2x+2\\in\\mathbb{R}^{3}[x]$:\n",
    "\n",
    "   а) в базисе $1$, $x$, $x^{2}$;\n",
    "\n",
    "   б) в базисе $x^{2}$, $x-1$, $1$."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "78dc2629",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### а) $3x^{2}-2x+2 = (2,-2,3)$\n",
    "### б) $3x^{2}-2x+2 = (3,-2,0)$\n",
    " "
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "id": "b2c30aa6",
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": []
  }
 ],
 "metadata": {
  "kernelspec": {
   "display_name": "Python 3 (ipykernel)",
   "language": "python",
   "name": "python3"
  },
  "language_info": {
   "codemirror_mode": {
    "name": "ipython",
    "version": 3
   },
   "file_extension": ".py",
   "mimetype": "text/x-python",
   "name": "python",
   "nbconvert_exporter": "python",
   "pygments_lexer": "ipython3",
   "version": "3.9.7"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 5
}
